### 正向代理和反向代理分别是什么?


由于用户无法直接访问目标服务器，所以需要中间代理服务器做转发。


正向代理代理的是客户端，客户端访问代理服务器，并且需要指定目标服务器，然后代理服务器会发送请求到目标服务器，响应之后，响应内容有代理服务器返回到客户端。

反向代理代理的是目标服务端，客户端访问代理服务器，不需要指定目标服务器，代理服务器会进行转发到对应的目标服务器，对客户端来说，目标服务器是不可见的。

![img](/public/imgs/nginx/nginx12356.png) 